無可否認，樂器就快俾電話收皮

唉屌，樓下條傻鳩話單反會收皮，咁大撚把功能電話都有喇，例如彈奏樂器。電話又細舊又方便過佢，仲要用乜野樂器都得，駁條納米線入喇叭仲大聲過自己彈自己拉喇。

如果依照樓主嘅邏輯，遲啲大家睇音樂會應該會全部人會淨係攞手機彈音樂，呀唔係～ 應該係電話入埋 Program自己彈，人都唔撚洗嚟添吖！

電話嘅原意本身係用嚟溝通，呢啲功能只係額外延伸出嚟，令到大眾更加方便記錄同娛樂，做到同做得好係完全兩樣嘢嚟， 例如DAP，音壓推到同推得好係兩樣嘢; 正如相機一樣，影到同經過光學修正影得好都係兩樣嘢嚟，根本就冇得比較。

我就留定名等睇睇樓豬推同一個Concept入音樂台開戰喇

如果一人一體藝包相機

應該Phase One大賣

偷換概念，on99

電話VS相機同電話VS音樂player就有得講
事實電話又取代咗好多人嘅MP3機,但班金耳會覺得電話垃圾音質
百貨應百客囉

但電話發展到而家咁就肯定唔只係用黎溝通啦

乜鳩用電話彈？

播預先錄定既野同演奏根本兩回事

電話個d 樂器app根本唔入流

你用music player同電話比就得

用樂器就錯鳩哂

人地手機同相機都影到相

而且差距係不斷收窄

你電話演奏到咩？

新會撚鍾意一言堂

電話你可以單線solo 咩

有偷換概念咩？如果影相嘅本質就係留低個影像，演奏嘅本質都係發出聲音啫。

樓主就係想講，原Post提出「做到就取代到」，但係做到唔代表做得好呀嘛。

如果部電話可以做到等效24-105/4嘅光學質素，又影到連拍Raw同無反嘅操控感，再討論過取代啦

淨係紙本書同遊戲主機，手機咁耐都替代唔到啦
根本換左係手機上已經成個體驗/享受感覺都唔同左
甚至係手機上做同一件事已經唔覺得係享受，仲劣化左成件事
人係需要生活質素同埋儀式感
係手機睇書打機影相，就好似唔得閒走去食個快餐，食之無味，方便吸收少少娛樂嘅感覺而已
睇書，打機，搞相機影相，玩音響耳機，人會沖個coffee 買定零食準備去享受，換成手機做同一件事跟本就唔會有呢啲體驗

唉屌，樓咩條傻鳩話傻鳩會收皮，咁大撚把功能傻鳩都有喇，例如彈奏傻鳩。傻鳩又細舊又方便過佢，仲要用乜野傻鳩都得，駁條傻鳩線入傻鳩仲傻鳩過傻鳩彈自己拉喇。

如果唔係講手機播到歌就取代到樂器呢d咁on9既說話，係講緊d 樂器app既話。

手機當樂器：出到聲又點，就算將來音質幾好都冇用，操作上做唔到其他樂器咁方便，用mon，扮keyboard呢d平面型樂器，已經係最容易，但冇實體鍵永遠唔及真keyboard，更加唔洗講其他結他、bass, drum, 吹, 拉既樂器。

手機當相機：影相質素已經不斷接近相機，操作上亦比真相機更加便利，影完d相唔洗過黎過去，係手機睇分別都唔大，d 雜誌同手機合作，用手機影雜誌封面都唔比一般相機輸蝕。

你拎呢兩樣比得啖笑，
你話music player比手機取代就似姐，
唔熟又學人講樂器

編曲軟件midi plugin 配midi keyboard 取代真樂器都話有得講下，
講電話真係笑死。

樂器就收唔到啦，Music Player就好有可能會收到

同意 兩樣野根本冇可比性
手機相機都仲係影緊相 但播錄定既音樂都演奏樂器本質根本係唔同

可能因為多人撐樓主個立場 論證亂咁黎都睇唔到 & 負皮你
係連登就算論述錯曬只要攞"啱"立場就即刻有道理

玩連登，勿認真

係樓主咁低能先會咁諗
你話電子音樂取代傳統樂器都話有得討論
但電話？

聽歌當自己睇左live

d 雜誌同手機合作，用手機影雜誌封面都唔比一般相機輸蝕

呢個都估到真係有傻仔信，
雜誌封面用手機影，Set 燈 + P圖 +就限制，前中後期處理時間大過相機好多
用手機影只係收咗錢，為某手機品牌宣傳手機既相功能而已
好似Samsung、華為官方宣傳照都柒到俾人踢爆話上網買 stock photo之後P圖扮自己機影喇...

睇下3:03同d comment

當youtube 開始出現手機相機 vs 真相機 既片出現，
知唔知代表咩？代表就算唔夠抽都開始接近，有d位仲要贏埋，
何況而家手機外置鏡頭出現埋，
相機同手機個差距愈黎愈細，
係ai技術影相方面手機係贏相機，
留意呢部電話係用緊千二像單鏡頭，
硬件上仲有大把提升空間。

相反樂器？呢個講法根本就係on9

*當youtube 開始出現手機相機 vs 真相機既片

唔使4k mon，攞部大少少廿幾吋嘅Full HD都睇到分別啦。仲未計電影級嘅觀賞要求，你哋對眼睇唔到分別，係因為無要求咋

認唔清問題本質嘅，根本係你哋自己，仲喺度講咩拉近距離。你淨用電話睇IG嘅話，我用大片幅影，你都覺得同電話一鳩樣㗎啦

咁對班無要求嘅，用電話平板嘅App嚟演奏，佢哋都覺得係拉近咗距離㗎喎

試下睇左樓上d片再講

裝左外置鏡頭 同 相機比，
你咪開個4k mon出黎cap 下圖屌臭佢lor

吹到手機演奏app程度，
屌你用手機app掃個chord黎睇下 ，
彈段速彈solo黎睇下lor，
正正常常演奏首pop song都做唔出la，
你幾時見有人拍片用電話演奏app同真樂器比？
點解冇啊？因為樂器操作複雜過影相好撚多倍，影相只不過係較好setting，係適當位置，角度，按粒掣，對手感呢樣野要求唔高。
講相機優劣只會講影出黎張相個質素係點，
講樂器優劣除左講出黎個聲係點，更重要係個手感係點，呢樣野就算幾cheap既樂器都永遠好過手機

白痴。

你肯定一樣樂器都唔識。

曾經都試過用電話app玩過啲所謂模擬樂器，試完都唔知做乜尻，即刪。

咁多真心膠

其實咪就係同一個概念囉